美強力封殺 華為手機恐從全球市場消失、數千人遭裁員

華為遭到美國嚴厲制裁，據分析機構指出，華為今年的手機出貨量恐下降1/4，並可能因此從國際市場消失，甚至需要裁員數千人。

《路透》今（24）報導，據富邦投顧和研調機構Strategy Analytics的研究，如果美國對華為的禁售和禁購令持續下去，華為的手機出貨量，在今年下滑的幅度恐達4％到24％之間。富邦投顧此前曾預測，華為將在2019年出貨2.58億部智慧型手機，但現在預計，華為在最糟糕的情況下，出貨量約為2億部。

Strategy Analytics的無線智慧型手機戰略總監Linda Sui則稱，華為遭Google封殺後，其手機明年可能從西歐的智慧型手機市場消失，並預測明年華為手機的出貨量將再下降23％，不過，華為仍能在龐大的中國市場中生存。

部分專家另預計，預計華為的出貨量將在未來6個月內出現下滑，但由於禁令的不確定性而難以估計出下滑幅度。

上海諮詢公司Intralink追蹤晶片行業的Stewart Randall估計，遭到封殺的華為可能需要裁員數千人，且可能在未來的全球市場中消失。

而據產品比較網站PriceSpy，在華為被美國封殺後的4天內，其手機的受歡迎程度大幅下降，在PriceSpy網站上獲得的點擊次數，在全球市場上少了26％。

但華為創辦人任正非則在日前表示，華為已準備好應付美國禁令，在多年前就有備胎計畫。

劍呢

香港咪劍, 逃犯條例一過, 你唔放過華為, 即刻係香港抄你家+捉你地美國人做人質

幾時到小米

跌咁少

仲有2億？平賣中國同第三世界

佢下半年旗艦mate 30都肯定唔使出， 那來的出貨量

華為員工，點只數千

華為低端機喺大陸都唔夠小米oppo嗰啲鬥，高端機就得啖笑，超越自己嘅mate20都冇可能，唔死都唔得

自煮研發咁短時間寫好os加自制晶片技術 好極有限啦

順便捉曬佔中果堆同加拿大人

沒事兒，華為形勢一片大好，中国站起來了。

就算內銷都賣唔到咁多啦
大陸人唔係真係on9到一定要支持華為呀？
除非乜其他牌子android機都禁售啫

「走夜路 吹口哨」華為資深員工披露「備胎」芯片真相